排球少年！集中討論「8」

402最終回 英肉

頭先又睇左次垃圾場
真係好好睇好唔捨得

上個po

再見了，我的樂園

最差個篇

劇情意義大，但係相比雙子同鷗台真係有d悶

雙子真係睇得最爽嗰篇，兩邊不停鬥攻

好記得呢句野
天童覺

意義最大，一開始都係圍繞住呢個主題，我覺得其實都好睇，雖然一定係烏野贏

岩岩再睇多次，小巨人同星海打波兩代小巨人，雖然唔知星海以前有無留意佢。但漫畫見到小巨人個一刻我同日向個心情都好平淡，小巨人竟然無再打波，完全估唔到。

最終章有冇機出劇場版

留名

最終回留名

痴線 岩岩一口氣由第2節追返
第3局正到...
日向接牛若個下
第4節最尾一分啲分鏡

LM

最後一個post啦

好少可會成套漫畫啲角色都鐘意就連冇打排球嘅學姐、小谷都好鐘意其實呢啲輔助角色可以慳下啲筆墨唔洗點塑造但係古館老師冇當佢哋工具人 每個角色都有血有肉 bj vs ad篇見到潔子出場冇着黑絲就好感動

lm

10月仲有動畫post

點解會覺得係最差嘅

小谷同日向一齊就好啦

唔會啦 應該

剛開始追排球少年, 想問下動畫係咪得4季 ?

唉 一諗到漫畫完結就好撚感慨
一方面好高興古舘老師可以按自己本身嘅計劃 係奧運年埋到個靚尾 (我屌你老味武漢肺炎
一方面諗起以後冇連載追就好失落 排球真係陪咗我好多年 好少可有作品嘅角色會俾到我一種 我地一齊成長嘅感覺

係我心中 排球少年係完美嘅作品

成套作品最超現實嘅就係古舘老師 多謝老師創作咗一套咁優秀嘅作品
(一諗起啲角色廚瘋狂屌老師又嬲嬲地

大王入藉阿根廷

及川廚？ 好多大陸人屌cls 話古川憎及川得韓肉就話結局唔比多幾頁及川又話歸化好撚慘咁場開波之前明明已經講咗阿根廷隊之前贏過日本隊憎佢就唔會比佢做last boss而且結局勁啱及川呢個排球痴線佬如果古川對及川冇心點會畫亞洲人搶走阿根廷人飯碗班中國人民族主義上撚曬腦先覺得古館刻薄及川

痴撚線阿根廷話晒強隊嚟，你估咁易做到正選，咁都憎佢
係憎就直頭唔俾佢出場啦
而家係佢單挑成個妖怪世代喎，型到仆街啦

大劣人d意見唔洗咁上心啦

咪同nmsl事件一樣
以為個個都一定會留係自己國家
我唔係話及川唔鐘意日本
但為左夢想入籍其他國家唔係一件好稀奇嘅事

鬧古館同及川慘個班粉紅唔知有幾多個人有綠卡呢

如果美國派綠卡成班nmslese 狗衝去搶添啦

講真 我覺得依個安排好好
如果及川返日本打
姐係日本隊三個頂級二傳
三個二傳 點分配呀

識出一定一次過出晒
淨係估邊個傳都頭痕

我覺得最後一局好正喎
來吧打出最棒的排球

飛龍在天咩

老師想刻薄大王使撚咁麻煩安排佢轉國籍打奧運仲畫到佢咁撚靚仔
直接安排人提起佢話佢中咗武肺死撚咗都仲得呀
場唔撚使出慳返添呀
都戇撚鳩

何苦要咁勞氣
大劣人姐

我實在太敬重古館老師，接受唔到有人鬧佢
就算係韮菜都唔得

想睇阿含打排球

一野抽爆你

奧運打咁多場 唔通次次牛島首發咩想攰死佢古館明明講咗日本隊依家個實力好厚 好多板凳但冇寫到呢個就係最佳陣容都唔知係曬鋼就咩可能因為對面攻擊力強廢事比人（及川）狂ace所以先上日向佐久早 佢地防守叻啲

一路睇最終回一路眼濕濕
睇個心一路多謝老師將成個故仔收得咁完整
呢個故事入面無配角
個個都有自己既故事，個個都係主角

認真我好鍾意黑尾個選擇
鍾意同沉迷一樣野係會想令更多人鍾意（好似我地想更多人認識呢套漫畫一樣）
有能力又能夠繼續前進既人世界上根本唔多
一切都好真實

好唔捨得呀

我覺得好正 最後一球好有意境

笑左 明明最後一集留左成頁比及川
講曬以前同影山 牛若 岩泉以前既名言 承諾
靠自己一個高中畢業就去阿根廷打波
之後努力到入到阿根廷國家隊
利申 及川廚 好撚滿意

場比賽冇講邊個贏
私心想大王贏

及川清明降魔大師

大王變左meme material

快d出中文字啦

想買一套返屋企儲
又無位放

講得好好呀 我嗰陣仲以為會好似SLAM DUNK 打完學界咁完
點知沙排篇安排 更加昇華咗 我都好鐘意大王

無知一問，現實世界有冇運動員會同時玩沙排+室內排球架？（講緊打世界賽/奧運）

講真係唔鍾意既直接唔畫佢仲好啦
老師仲要之前耐唔耐都俾佢出下場
洗鬼仲突登畫咩 唔洗精神畫架？
所以班on9 真係唔洗理

好少回憶都咁好J

古館春一

有無清有買漫畫？
準備入手成套，港版翻譯會唔會奇怪？
定係買台版穩陣？

想買日文
有冇窿路

睇到起曬雞皮
北前輩真係同其他人講宮係佢同隊嘅人
前小巨人真係畫排球漫畫
好感動呀

古館小巨人

同問

牛島都要幫日向坐暖個板凳

臨最尾再翻睇一次先

已經重睇完等最尾一話
重睇真係發覺好多位係古館將講過嘅對白做伏筆
好撚正

啱呀 原來金田一同國見討論及川去阿根廷單野係咁前

出左出年奧運賽程表

睇到結局有啲想喊
見到影日喺奧運可以一齊合作打返怪人快攻真係好開心 以為排球會係到完
但佢哋之後都去左海外聯賽 各自入左唔同嘅國家隊 雖然我私心超想佢哋可以繼續喺同一隊一齊打排球
呢個結局令我又諗返起之前37話影日佢哋兩個之間嘅承諾
「日本嘅頂峰」應該指奧運
「世界」就係指佢哋參加海外聯賽
雖然佢地唔係以隊友而係以對家嘅形式見面 但係佢哋的確一齊上左世界嘅舞台 互相打敗地方之餘並一齊享受打排球 實現到佢地當初嘅承諾 呢個結局真係收尾收得好

我係2年前先開始睇排球而入坑但係排球好快就變左精神食糧 以後無得睇排球真係好sad😭

點解你地咁快
漫畫人仲未更新

睇英肉呀嘛
等熟肉等到蚊都瞓

鼠繪

鼠繪有時仲出得快過英肉

104回打2米巨人嗰陣烏養前教練話負節奏個用法浪費係咩意思

睇咗幾次都係唔明

野野都用太嘥
所以先有之後嘅混入人群第一節奏幾下再黎下負節奏

係喎
感謝解答

下下用又真係好浪費
好易俾對手捉到路

明明有解過
你未追晒？

有睇 不過get唔到

睇你想睇咩囉，其實描寫得好好

細妹最後係咪都冇出場

想問大家仲有無途徑買到32Jump
代購, amazon之類都冇曬

教練講過因為對日向膝蓋負荷太大

真係悲從中來喊左出黎，明明老師已經plan好曬係接住奧運，齋諗都可以想像到個尾係幾靚真係好可惜

小夏冇再出場好可惜
仲有大將竟然未同小美華結婚我好意外

同埋好鐘意老師安排大將打v2，再一次提醒大家大將並唔係一個只會耍手段做小動作嘅選手，佢都有一定實力

上個po有巴打提到北個段說話
我一直都好鐘意北個段「對天才既解讀」印象勁深刻
古館老師寫台詞同諗語錄既功力真係一絕

我個人最鐘意個句係
「正因為沒有翅磅 人類才要找尋飛翔的方法」
配埋烏野個 飛べ
我用黎做人生座右銘

今集啲分鏡真係好靚，尤其是係怪人快攻嗰度

及川做入籍兵嗰邊我真係覺得冇乜嘢，反而喺日本可能扼殺咗佢嘅潛能
大王佢咁嘅性格去做入籍兵真係唔奇
同埋去阿根廷打波都係佢嘅夢想
而家入籍去第二個國喺運動界都算嘅常見
現實世界淨係講港足已經唔知有幾多個
班小粉紅真係個腦有問題
而且及川某程度上完成咗同岩泉嘅約定

及岩CP狗好興奮

真係比我上個post講中左
大王去左阿根廷對影山日向

及川型到爆

古館老師

辛苦曬啦！！！連載八年淨係休刊左三次！！！！！
請好好休息然後出新作品！！！一定會繼續支持老師

未完稿所以趕走左班黎同佢慶祝嘅編輯
日課：讚美古館老師

佢真係好勤力 每一話份量都好足
畫到後期完全無是是但但既感覺

仲未睇402
幾時有中字

漫畫226

其實意思主要係增加情報
完美用法應該係
對星海果場 日向爆seed果幾球
要攻又攻到 必要時做誘餌

忍住唔睇韓肉英肉住

中文變左殘體之後 我睇英文算
睇唔明先等中文

+1
點解可以忍到咁耐

大王真係好型
同初登場個小白臉look完全係兩個人

香港東立應該冇出翻譯
買親其實全部都係台版黎
（有記錯輕屌）

完了

終於睇完最終話 喊到仆街 搞唔掂

人生冇意義了

日本有大大發現左asas係葡萄牙語，係翅膀嘅意思

日本隊7號之前有冇出現過？
定係BJ隊個隊長？

29頁喊撚到仆街

痴撚線 睇到眼濕濕
我個青春
好撚想打排球呀

好唔捨得我人生嘅座右銘都係嚟自排球
再見了 我的樂園

等出齊, 然後寄去集運倉
全套個價錢都真係唔係人人afford到

原來係 白馬+光來+百澤

想買台譯

我已經唔知講咩好
成集有好多重點 多到都唔知應該要特別講d乜
連早幾集同牛島講我冇睇排球個𡃁仔老師都畫埋出黎
北前輩 逼人請飲啤酒二人組 日向係巴西沙排個拍檔生到成屋都係細路 仲有好多好多

sorry for打咁長先

入左大學之後肥左唔少又少左做運動，本身讀engine溫書做功課啲野己經好難，得閒不如打下機好過，減肥操fit返呢啲聽日再做啦，但上年開始睇返排少見到呢句之後喊左，諗返起當年中學校隊又唔認真，讀書又唔認真，雖然唔係差，但全部得過且過pass到就算，覺得自己浪費左自己嘅青春

之後下一年一邊返placement，一邊讀書，放工就算好眼瞓堅持做gym，到而家大隻左好多，呢幾個sem又考好左，又靠自己返實習嘅人工養返自己，真係好多謝排球少年，每次見到啲日向永不放棄堅持到底我就會好似月島咁覺得自己一定要做返啲野

白馬芽生 鷗台個2米

最尾打奧運仲出國打聯賽
日向大個仔了

會唔會有尾二嗰個跨頁冇字ver.
好想做wallpaper

係咪即係東立香港個網嗰啲都係台版？
今年書展取消，佢個網做緊折扣做到21號，好似冇漫畫但有輕小說買，想買

係咪個個人都會有件oniku嘅衫

最尾擊拳個幕好正
睇到起雞皮
有slamdunk既櫻木流川個幕既feel

西谷個背影型撚到痴線

另外一個自由人係咪夜久

yes

右邊自由人係未夜久

忍到有中字先睇
睇樓上話支那好嬲及川嘅安排
屌明明就超型咁出場

嗚第一次睇ending睇到喊
其他漫完咗我都無乜嘢
再見喇無得再睇你地嘅故事

比賽內容的確係唔夠其他精彩
但我覺得呢篇主要係刻畫其他因排球同垃圾場預定結下既故事 教練隔空握手 研磨累到倒地話好L開心
呢兩幕睇到我雞皮起曬

補充翻排球月刊入面嘅高清版國家隊陣容
有曬最新嘅身高體重最高打點數據
兩題QnA分別係個人嘅長處、作為國家隊成員嘅幹勁/抱負係咩

壓軸登場喎

而且今日係及川生日呀
大王生日快樂

上色版

尾二頁講既畫冊幾時出
想買

漫畫完了點等到10月動畫

日向個長處なんでもできます なんでもやります

真係叻仔黎最抵錫

全能到仆街

係佢為咗打好排球可以不顧一切嘅努力

大家可以嘅話記得用荷包支持下古館老師

將呢幕單行本番外篇草稿畫返出黎

呢一幕係劇場版有做出黎

阿根廷，13號
呢個絕對唔會係巧合
古館老師，不愧係你

s4之前真係好撚高質
希望s4下半季會有改善

想問參考書係咩
12月要買畫冊了

應該係呢本嘅vol.2
呢本排球本嘅情報淨係去到白鳥澤戰
參考書應該就係春高～職業嘅情報

話說之前講果本畫習 都搵唔到黎買

二樓書店有台版

你地講開 屯門果間？

係呀，佢有得網上訂，賣緊$78.3，買夠一定金額免運費
東立香港個網賣緊$78，依家做緊書展價有折去到21號，舖頭喺北角或者要加運費
你可以自己再研究吓

希望10月動畫op仲係burnout syndrome

菅原bb教田中隻雀唱咒怨cls

睇完都唔知點解老師畫鷗台自由人做宣傳??再見了我的樂園以後每個星期又冇差樣野追…

潔子同田中一齊睇葉歌
大家估下潔子知唔知佢2個d野

及川 第一次出場 係13話
及川 連載嘅第一場比賽 係著13號

因為彩圖唔記得咗畫佢落去

不斷延續落去

排球展情報
官網：
好想去啊頂垃圾武肺
特別原畫：烏野一年級組空白嘅兩年、🇦🇷大王
日向前輩

好想睇一年級組個兩年啲野

山口隊長 教後輩防守嘅翔陽可靠嘅小仁花
想當年潔子咁辛苦先搵到小仁花做經理 變成強豪嘅烏野依家已經有成三個經理

教一傳既日向

會唔會都係用擬聲詞教呀喇

個樣都脱亞入歐

成team人入面最百厭嗰個成日覺得佢會同班小學生一齊惡作劇

嘩屌真係好值得去

話說有冇人見到赤葦喺最近呢幾集出現過
我睇咗幾次都唔見

有呀 同小巨人一齊訪問木兔囉

睇埋最終回覺得及川先係老師嘅親生仔 個出場型到

Oh 我又眼殘咗
感謝

400同401都有喎
400叫全世界望住木兔
401訪問木兔

又完一套

冇日向個妹

羨慕台灣

依張山口 令我諗起依張大地

令人安心嘅背影

當年驚驚青青嘅後備選手 都已經成長做可靠嘅隊長 仲要係全國第三嘅隊長

大王簡直係排球入面嘅隱藏主角

東立香港排球小說依家套裝價464蚊

想買成套漫畫

+1

山口

做左阿根廷人
隨時同美斯好fd

有冇電子版？
屋企冇位放實體書

我愛大王，我愛大王！

好唔捨得

加上兩隊咁多年嘅交情，終於係全國大賽分勝負 個種互串但又彼此珍惜嘅友情

鷲匠教練真係好鍚牛島
v league牛島一拎分佢就企身鼓掌
同佢老婆講牛島愈黎愈好波有型
今期牛島上電視佢又係睇得好開心
見到呢種師徒情又係球場外既另一種感動

睇到眼濕濕

田中家姐嚟？由細識到大

咩呀? 葉歌wo? 冧田中嗰個wo

直頭係父子情

我以為同田中一齊睇葉歌個個係田中家姐添

原來真係潔子嚟

sorry有少少OT
我見好多人話睇完排球少年想打排球
想問下有冇人以前打開波
而家想打返隊
可以留個tg同我傾傾

咁大粒墨

唔知大將同美嘉（定美華？ 仲有冇一齊
佢哋又冇結婚

古館唔會特登拆散佢地啦
拆嘅話可以畫另一本少女愛情漫畫

冇事GE
張彩圖都有畫埋佢地出黎 冇事GE

咁對比返田中潔子呢pair真係發展得超快
佢哋拍咗拖咁多年反而都未結婚

不過田中嗰pair快都正常，話晒第一次見面就同人求婚

一套十本？？
除返開唔駛50蚊一本
抵到爛
果然早買有特典，遲買享折扣

武ちゃん

係呀你去fb page 搵書展第二定第三彈條link就有

冇小武 同音駒嘅合宿就唔會發生 更加唔會有東京合宿 烏養都唔會黎做教練

古館老師嘅應援感謝圖

佢真係重要 佢對日向講過既說話 真係好深刻😭😭😭

中文邊到有，漫畫人仲未出

登高自卑 行遠自彌

Pin咗 #104

有冇人有頭兩張彩頁既wallpaper

我覺得最遺憾係
成套野冇見過日向拎大變
同埋上場聯賽完左
日向同3年級冇團聚

我想睇依家烏野打成點

不用他想 請證明吧
烏野才是
空中戰的霸王

我覺得寫得最好嗰part係
就算你天賦好好
或者讀書年代打波好勁
到最後都唔會好似好多人咁諗
要打波去做職業
好似小巨人 西谷 宮治
人本來係唔同階段就係有唔同嘅追求
日向第一次遇到小巨人嗰下係真係好寫實
同埋又好唏噓

翔陽摸高贏咗影山

但係都係同星海差1cm

地面戰星海認輸，打和啦

仲有身高高日向1cm 所以打和

以為最後會跳得高高星海不過仲係好想西谷都有返打國際賽明明佢唔會差過夜久 點會去咗捉魚...成隊野最鍾意佢

高埋嘅話 星海會好冇面

btw黑尾著老西好撚型

天童上左情熱大陸個度好笑

五色由高中開始瘋狂俾人擅闖民居

會有幾無面
空戰王者 防守同完全體日向一樣全作頂點

夜久all back 都好型
音駒專出男神

想問點解烏野套運動服係綠色而唔係棗紅色？

好問題 但呢張係官方po出黎嘅 唔排除官方失誤

夜久型到呢
黑尾西裝已經好好J 點知夜久直接黎套三件頭
BTW諗起佢地兩個畢咗業都避唔開對方 又要係國家隊見面就好好笑

芝山打v2好意外 但係諗諗吓其實又唔出奇

有三個經理人

整左新波衫啫

唔同色唔係用黎分年級架咩?
其實平時潔子全黑我都分唔同佢同仁花係咪唔同色

又好似唔係

好耐之前既聯動古館係有畫過國家隊既西谷未出場前仲以為佢一定會繼續打排球
雖然呢加環遊世界都好撚型

黑色係排球部隊服啦 黑外套加黑褲加白tee
紅色係學校運動服 但係咪跟年級有唔同色就唔知 印象中著過出場嘅角色當時都係一年級

潔子第一次出場仲有套白色運動服添

唔知點解西谷去環遊世界 對我黎講成件事好有說服力

畢竟佢係一個用校服好唔好睇黎揀高中嘅真漢子

睇生肉嗰陣完全唔個邊個嚟
型撚到

2000左右姐值到爆啦

呢part令成個漫畫好有真實感

講到小巨人，最拎我揪心係呢個分鏡
回頭望住球場呢下我個心真係拿住拿住
佢高中畢業無接到任何大學同球隊邀請嗰陣，應該都曾經好唔甘心

到最尾都仲未見過古森元也打波

寫呢篇嘢嘅人有無了解過宜家日本男排嘅水準

我同個fd已經訂左一人一套

好笑之餘 仲好感人
高中畢業 天童叫若利將來上電視一定要介紹佢
但去到最尾 天童上電視 冇忘記同人講若利係佢兄弟
兩個妖怪痴埋一齊既嗰種兄弟情

古館話8月岀嘅係咩嚟？

44？

屎忽痕用iphone捽走晒

最大嘅阻力都係姊弟戀啫

個名得noya
會唔會係特登

最後都係打佢，果然係大王
右下直接講到痛處，果然係運動媒體

邊篇

寫得出呢篇野條友面皮厚d

有無人搵到網有最終話生肉高清圖好想留底

等多幾日就有 不過最好當然係上jump買電子版

其實漫畫黎講 就算畫日本隊贏全世界都冇問題
足球小將咁姐

加上睇新聞 上年日本贏世界盃第四

寫篇野 條友都唔知有冇搵資料

鷗台個晝神又係
咁勁大個咗竟然唔打排球
好意外

京谷同月島同隊？
估唔到會畫番佢出嚟

其實諗下都幾慘
現實中有好多勁人 可能實力巳經好top
但因環境 隊伍而入唔到全國大賽
無人發掘 慢慢放棄既人究竟有幾多

佢唔係一早就發現自己無咁鍾意排球咩
幾合理

大把
香港更加係
連職業賽都冇
你幾勁都好都只可以放工抽時間去打

大王話晒都係縣第一二傳
最後竟然係默默無聞

會買實體，純粹想儲埋圖檔放大J

我都好想蝦五色

仙能frogs雖然係d2
但個陣幾勁
月島，黃金川，京谷

未做過縣代表，喺個縣幾出名，出面嘅人都未必識佢

但最後全世界都識佢，日本人打到外國聯賽都係個幾個

係香港做運動員真係太少資源...

真心覺得及川型到爆 主角唔係日向嘅話 畫佢都一定好正

估唔到虎都打D1

上年jumpfes，有現場配歐台戰
最後好催淚

姐係足球咁香港普通人連區隊1個球員都未必識
但之後出左名葉雄輝就係人都識

日森應該唔駛集運，直接寄香港

黏土人情報
黑制服再販+新制服ver.

咁多年，老師嘅畫功都進步咗

點解大地塊面有荒木線

老師冇偷懶貼返舊圖落去就算 逐格重新畫過

唔知wow左未，第一話同最終話都有volleyball簡介又一首尾呼應

日向同影山最尾場波冇同二三年級團聚
感覺佢地好似斷左層
2，3年級fd
1年級自己fd,好sad

想問日本隊 左邊自由人係邊個？認唔到

古森

點解大王係27歲,牛島寫25,就算生埋日都係26
佢地兩個唔係同年架咩

日本隊自由人兩個
一個係夜久,一個係古森元也

個list資料係20年，唔係21年（我估

想問最終回係冇出 日向兩個初中同學

菅原唔同左樣

見到百沢型咗咁多好唔慣

想要個d無哂

401卷頭彩頁有出 拎住BJ摺扇(如果冇認錯
402回憶嗰版都有出現

請問套裝係喺邊度買？
已買台譯漫畫到41
等出42-45期間想儲埋小說

彩頁個個合宿其實有冇講係幾時？
完左全國大賽個時？

應該唔洗在意時間線就好似及川同黑尾係正篇入面完全唔識對方，但係單行本啲番外入面成日一齊出現，係上唔到封面二人組

張彩頁你當番外咁睇就fit晒

覺得狂犬同月島咁friend好好笑btw睇完喊到仆街

461我岩岩先係日本買隻2手特典都要400幾港紙連運費

怪人快攻既時候又有一個小朋友同日向一樣係電器店外面睇下，同日向當年一樣，作者一張細節位我又返返第一話睇返，好感動好想喊，今日出左中文版睇左三次啦

唔識日文
44，45期大約12月出，台版大約1-2月，我最快都要下年先買到，香港訂同台灣訂差不多價，除非自己去台灣旅行順便買一套

我都有留意呢到，以前影山仲好串
不過都輸比星海
日向又可以再努力

邊話有講佢地全國第三？

小說已經完左？

當年日向表現打破左佢一路以黎既價值觀，我覺得佢之後應該唔同左

東立香港個網有得買
書展價到21/7啱啱完咗了
佢本身1-10咁買原價就好似五百幾
但我諗諗吓都係等佢遲啲有埋11 12再買

同埋問聲你漫畫邊度買？

$464係1-10，不過優惠價完咗了
總共應該係12本，日文好似啱啱定就嚟出12

係，既然作者用自己代入小巨人到，我諗作者都係好多遺憾係某方面

係啦老師真係好勁，完全無留意，你地唔講真係唔覺，好多細節位老師都有記住，神人呀

佢出完就可以一次過買返成套

佢輸稻荷崎同獲全國第3係兩次大賽？

高二IH輸伊達工、童年春高入全國輸比稻荷崎
高三全國第三（唔知係IH定春高）

雖然佢$464 但加埋順豐運費 除返開都成61蚊一本
我喺二樓書店逐本小說買都係$56.7一本
諗緊等埋11、12一次過買

同年

就係二樓書店買呀
佢無現貨就會同你喺台灣訂返黎
二樓書店成日有優惠 買滿某個數智能櫃會免運費
我次次都等優惠先買 唔洗運費 一本漫畫都係$29.7

成晚諗住排球訓唔著，終於今日出中文睇完再追返大家留言，真係好感觸，8年間一眼就過。每次隨便睇幾話就諗返個時出個陣係做緊咩係點，8年翔陽成長左咁多，但自己仲係原地踏步咁
愈諗愈唏噓

無意中睇到呢個網，有無人知係講緊咩？
我只係係下邊一頁一頁睇，佢好多精彩畫話抽左出黎，唔識日本都大約記得個陣既情況。

希望作者會出下番外止下癮啦
武肺狗多謝你唔少啦，去唔到日本，想去下展覽/ 買下周邊都唔得

高三拎全國第三好勁
無左西谷同大地，佢地防守應該差左好多

大地之所以接球勁係因為訓練比佢地多兩年，係日積月累嘅經驗，所以我相信係嗰兩年入面佢哋都一定有瘋狂練接球

呢個係因為今年嘅IH因為武肺取消左，有好多三年級嘅夏季就此結束（唔係間間學校嘅三年級都會留到春高），所以呢個活動係比學校嘅排球隊申請，申請左就會將嗰個隊伍嘅制服帶去IH決賽會場
用網頁入面嘅原句：
「為左留低你地曾經努力過嘅證明，為左可以傳達呢個心意，我地會將你地嘅隊服帶去IH決賽會場」
古館老師同排球嘅編輯部真係好溫柔，如果無武肺，我諗佢哋本身都會有其他活動慶祝完結，而家為左安慰被（武肺）強制結束左青春嘅排球部部員有呢個活動真心好warm

自由人個位可能緣下，木下，不過畫佢地個背影都無，木下都係突然變左關鍵發球，緣下個領袖能力都無講，隊長都竟然唔係佢係山口

多謝你既翻譯
如果係日本人，係呢個時候都係初/高中學生有打排球，睇住排球都好熱血
老師真係好好

第三年隊長係山口好正常呀，緣下都左畢左業

啲黏土人真係超靚

屌你老母武肺害人不淺

其實得山口做到依個位

得四個一年級，冷靜型既得山口同小月，小月做隊長我驚佢串到新隊員自閉
同埋山口都係失敗過逃避過既人，佢先會識理解唔同既隊員，好似緣下咁

個結局真係好完美

第三年英譯有提到係春高第三 IH冇提到 多數出唔到線

依張鼠繪中譯譯得唔夠清晰 好多人都誤會之後兩年個成績

其實伊達工可以打贏第二年嘅烏野真係好撚勁...
咚起跳嘅日和 極限小斜線嘅田中 影山癲佬發球
跳很高嘅月島 仲有兩個唔知
究竟係點贏到...

仲有甲子園
今年春甲同夏甲都無咗

日向高三個年 二年級點會係度
第二年一早定咗係緣下做隊長啦 不過一啲都冇畫到咁解
我估第二年 應該黎咗個自由人新生 有去到睇聯賽個班後輩其中一個

仲有西谷，山口，緣下

第一冇左3年級三人組影響好大，至少都冇左攻守方王牌
第二伊達工呢個陣容由烏野上年打全國之前已經夾緊。而烏野新組冇耐

突然諗起啲新生話見到因為見到烏野係全球嘅表現而入嚟烏野排球部
起晒雞皮

諗起依個

伊達工練習賽果陣 已經描寫左佢地好大潛力

山口第二年唔知有冇得做首發

其實望第三年個背影
唔知點解覺得好唏噓

啱啱重睇先發現原來西谷係因為出面閃電先諗到rolling thunder
之後諗咩招式名都thunder

好鍾意古館老師呢啲細節位，每次睇都會有新發現
唔怪之得睇極都唔厭啦

真 我都數唔到我漫畫 同動畫1-3季翻睇左幾多次

日向個樣

我1-3季係睇動畫
宜家都由第一話漫畫睇翻
唔少動畫無嘅嘢

漫畫有超多細節位動畫係無
古館老師喺單行本仲會成日有加筆/覺得個分鏡畫得唔好會再畫過

4個入面，得山口係正常性格
日向太hyper太正面
影山會練到新人退隊，同太嚴格
月島會打工仔心態加太負面
同埋佢3個都唔識aftercare
得山口係正常

想像下日向 影山同月島做隊長嘅畫面就會覺得山口雖然係最普通但都係最正常最適合嘅

日向做隊長 影山月島唔服
影山做隊長 日向月島唔服
月島做隊長 日向影山唔服
日日嗌交都似

唔使出聲都壓制到又想鬧交嘅影月

和久南個場都好似有提過 山口係唯一一個唔使緣下大佬擔心嘅一年級

真
日向影山月島是但一個做隊長，淨低果兩個一定唔服
btw想問問呢張相出自邊度，好打意

好得意

好好奇巴西奧運嗰陣究竟影山有無同日向敘舊
本身以為以佢哋性格一定無見面，但翻睇到呢一格，上面有個人提「影山」，然後就係日向（icon係生雞蛋蓋飯）po自己張相出黎同講左句「？？と来れた」「同某某黎左玩」，咁究竟呢個人係唔係影山？
幫大家放大呢一格

但影山係d連初詣都唔會去嘅仆街？
係咪真係會陪日向鳩

我覺得應該係日向send msg俾影山
個「？？と来れた」 有機會係 「やっと来れた」（終於嚟左啦！）

或者就算同其他人去都好，都似係日向send俾影山睇 「我嚟左啦－！！」咁樣樣

42單行本
好想睇一年級高三嘅互動

係send俾影山咩 唔係group嚟咩
上一個講影山個icon應該唔係日向嚟，同下面張相個icon唔同

係喎無留意icon

咁我估係group入面
有人提起「影山－」（可能講見到佢上電視呀打波之類）
然後日向send相
再講「我終於嚟左啦！」

好難想像佢地會一齊去，影山仲會幫佢揸機影相同埋似係打職業賽先第一次見返面

佢哋關係點睇都唔似咁close啦，又唔係bl同人
你話係同西谷一齊去反而合理啲

Btw一齊去應該會係合照唔係單人相

有冇人睇左仙台畫展d items開始手痕

好似話今晚前落單好大機會有

見到啲原畫好正

想買postcard
平D 又易收藏

嗰一版同之前都係小谷既回憶黎所以應該係Group黎
影山都唔似會成日覆機既人（上面提影山但下面已經係日向既相）
唔知係得一年生定全員呢

你有道理

個msg 一係就係group chat
一係就日向send 比仁花

我自己都覺得係group chat黎
我意思係上面個位ching嘅「やっと来れた」應該啱

睇到打鷗台最後果到，真係好sad

好撚正 尋日先翻睇完

補翻漫畫終於知100分嘅1分係點解

本公式彩圖集係咪已經冇得買 上網訂都話出版社缺貨

動畫冇講咩

Jump+有得免費睇垃圾場決戰
翻睇嗰陣發現有兩格好得意
木兔同西谷嘅效果音係佢哋自己個名
好似pokemon咁啲叫聲係自己名咁比卡比卡
有無ching睇漫畫嗰陣都發現有其他得意小細節可以分享下
Bokuto！

Noya！

啲感歎號

係得西谷係咁

好想知作為強豪嘅隊長山口三年級個時有冇俾主播搵去做訪問

芝山記記下係度畫畫

好想知影山畢業之後
烏野會不會再飛不起

有人話影山比咗日向佢個手機套

日向影山一個肥英文，一個肥現代國文
點解會一齊補習
都唔同科

唔係補考黎咩?

上課喎
不過唔排除有譯錯嘅可能

原文就咁囉, 不過都似係做番份卷然後對番答案就算鳩數架啦
所以求其班主任係到就夠

死圖睇唔到

成集拎去

補考先係啱

拎到全國第三
下一代既勁人應該都會有幾個入烏野既

連奧運都有提及烏野高校
依家應該大把人爭住入學

主力走左點都沉
白鳥澤之後都冇得入全國
但烏野一定係名校
全國第3 加上影山一路咁活躍已經係宣傳

係咪真係有咁多人打排球

興趣呢味野，都要你起碼肯叉隻腳入去先知係咪真係有興趣嘅

upcn官方ig有大王

我睇twitter，upcn佢地仲好似整咗oikawa嘅球衫出黎

利申：睇唔明

呢隊係阿根廷球隊?

影山鍾意飲牛奶
我見過有張同人圖畫左影山送個牛奶手機殼俾日向

仲搵咗教練同隊員拍片歡迎大王入隊

係及川所在嘅聖胡安球隊原型
佢哋琴日成個Twitter都係度宣傳
話好自豪及川加入左佢地仲上埋當地新聞報紙

睇佢地bio同pin

報紙

球隊官網（佢地個選手list都加左及川）

新聞

有興趣可以上佢地Twitter睇下
球隊教練同一個隊員都排左片歡迎及川加入
阿根廷人真係好搞笑，我係cm入面收左好多memes

好識玩

咁樣好過癮

大王：你們日本隊能做到嗎？？？

好正
原來阿根廷都有留意日本漫畫
作者真正做到用漫畫/排球連繫全世界

希望佢10月果季 收視好可以繼續有資金投放比佢地做到完結 或者 開劇場版

之前連FIVB official twitter都有tweet #ThankYouHaikyuu

笑死
估唔到都幾多阿根廷人有睇

好撚正
同現實世界connect
原本最撚勁嘅connect 係連返去東奧
屌你老母支那肺炎

呢啲PR幾抵做
亞洲即刻大把人識佢地

DLLM

好想知作者最尾設定到日向幾撚屈
奧運有得打正選接應迫到牛若打後備已經好on9
最尾club championship 唔知當唔當佢係聖保羅主力好

冇排球連載既第一個週末

點解要講出黎

有咩咁on9？
係大家都未適應日向負節奏嘅時候出日向搶分
到後面對面有疲憊再出牛島一野轟呀佢老尾都係戰術嘅一種呀？

今個星期合刊唔計

打到第十二日先比日向出一出咋wo

最尾個話好難明咩？ 都講到咁白話日向同牛島係完全唔同嘅選手 對球隊作用完全唔同
每場因應戰術同對手揀用邊個選手好出奇咩

同埋輪換可以保留體力, 都係戰術黎

下邊個張postcard??

好似唔多覺有提過教練 好中意佢

漫畫書套

最終個期？

邊到有得買

買左poster only
原畫同其他抽個d，好似遲下東京展都有
同埋jump store都可能有

唔係
純粹俾你買左漫畫之後，可以換過個封面

我都好鐘意教練，最初係舖頭入面隨口講嘅一句 記住要好好食飯，貫穿咗日向成個發展
為咗令班學生變強仆心仆命，仲要冇人工收

其實HQ入面好多成人角色都好likeable
小武同教練就唔使講，班舊生都好支持，冴子姐同明光都話有個細佬係度，而OB都特登走去東京支持班師弟（冇嶋田成條山口線更加唔會存在）
老烏野雖然對系心好暴力但從來都對孫仔好自豪（垃圾場開頭爺爺指住電視上嘅系心話 我孫仔，睇到我有少少感動）
其他長輩角色，例如西谷同影山爺爺、北嫲嫲、牛島爸爸同谷地媽媽，雖然出場時間好短，但描寫得好好（BTW好鐘意影山爺爺話 只有你自己先知道咩野係對自己重要，同牛島爸爸堅持唔俾牛島改用右手）
HQ入面嘅長輩對後輩，從來唔係控制或者放任，而係引導，引導佢地自己親自探索未來嘅每一步，西谷爺爺話 害怕就會錯過好多嘗試新事物嘅機會、谷地媽媽話 係一班認真投入嘅人之中得過且過係一件好失禮嘅事，佢地從來都唔係話俾後輩聽，結果做到啲咩野先係正確，而係過程入面點樣做 先可以向住一個好嘅方向前進，古舘老師用依班角色，示範咗點樣做一個可靠、理想嘅長輩

做學校教練冇人工收嫁咩

山口線

有睇過話因為烏野係縣立，即係用政府錢，只會出人工俾正式僱員，外請嘅未必有錢收，就算有都得好少

好彩系心有家業支持

“我孫子”果度真係好笑又感動

呢集one piece做咩
日向做咩戴帽

原本冇㗎

好似係慶祝Onepiece唔知幾多週年

想問下呢本係咪無任何排球嘅內容，例如短篇？

想問你之前一次買幾多本？
佢寫如果超出重量/體積，會改送上門
咁係咪要加錢？想一次過買

勁搞笑及川威爆了

反而唔明點解呢度偏向吹奏緣下同山口
明明就係想寫存在喺怪物堆嘅普通人
偏偏要ff佢地會有幾勁

個眼神

台版既話 二樓書店仲有得訂呀

唔覺得偏向喎感覺大家每個角色都有吹奏
同埋個人認為越「普通」嘅角色越容易引起普通讀者共鳴

我10本10本咁買
佢試過併單15本咁送黎都無加錢
你可以試下訂之前問下佢幾重會加錢
太重就分2次買咁樣

想問下佢地係咪加左及川落登記名單 笑死

我都唔識西文但似乎就係咁

日本Amazon 500羊 未計運費/稅

吹奏我又好似誇左
但嗰陣未完第一年間唔中就有ff緣下第二年會點成長
不過普通人易啲有共嗚都好似係嘅咁
只係依家由頭翻睇 山口一開始真係普通人到有啲忟

比起吹奏我個人嚟講我會係欣賞佢地

Old news?

試過買19本都冇事
不過宜家難買d，佢2x卷好多都缺貨

係

我反而想買宮侑

我掙28未買到
連去信和都無28

山口用咁多時間學跳漂，點知練習嗰陣木下重開得好過佢，感覺有d哂（應該寫木下有其他叻又獨有既能力

練習嗰陣山口已經試緊勁d嘅跳飄 日向都心諗個球速快左
所以咁唔代表木下開得好過山口

黏土人你地通常去邊度訂？
我想買宮侑

佢同西谷練係出左界，但西谷接唔實木下發球（雖然西谷上手唔勁，但同時又比人感覺山口練咁耐都未夠穩定

咁要開個快嘅波，自然就要用多d力，咁未習慣個力咪會出界
所以山口係已經練成左最basic嘅跳飄 佢係改進緊。
出界 唔代表木下開得好過山口

真 普通跳飄界內難度係80嘅話 快嘅跳飄難度可能係200

我都想買隻及川 一扭fb好難search野

如果下年奧運搞得成，會唔會真係有人整依條banner帶去

及川要食炒價喎排球啲黏土人錯過左基本上都好難原價買得返，而且要有人肯放先得

要買通常去邊買
carosell? 定係amazon果d

有個fd之前係carousell $600買左隻校服ver嘅及川
我自己無買及川，但我兩隻木兔（校服&隊服）+一隻校服影山都係carousell買（最貴都係$450）
隊服赤葦同校服日向就分別係fb黏土人交易谷同埋日拍買嘅二手

假野同真野點分 驚中伏

都係睇盒同上色 仲有信和同旺角啲格仔鋪多數都假

黏土人d炒價好癲

啊屌我係信和完全唔敢買PVC景品粘土人呢類，成日形住係山寨

幫幫拖投一投

已投
排球竟然領先緊
佢琴日贏左jojo我已經嚇左一跳

證明好多都係識貨之人
btw 都鐘意op同jojo

追到266

如果出到線對手係火影，有d 危機wor

唔緊要啦 最重要可以喺網絡做到大嘅迴響 等多啲人知道排球係幾咁出色

Jojo大地

仲有配合奧運完結呢個預想都落空咗

武漢肺炎真係世紀大仆街

係咪冇講春高最後邊隊贏

有

邊度

392木兔回憶篇

Youtube 有直播

得總決賽係5局3勝制？
同埋我睇漫畫人佢冇譯對家係咩隊
所以係邊隊贏

一林？

巨人竟然輸比op

呢隻係咪似正版？ 見佢 gs自己係seller

漫畫人個殘體翻譯垃圾到

係求撚其左D
妖怪世代人地都出晒漢字 佢走去改做 妖孽一代

佢呢頁就咁譯梟谷淘汰
連個決勝咁重要嘅字都冇

成千蚊港紙一隻？

好似係係咪太貴
好小買呢d唔知炒價炒成點
見到有d 幾百蚊應該係假野？

太貴啦，香港排球土人啲價就算係熱門角都係$600-700左右，日向黑色隊服ver未有再販消息之前都係$600咋

個人翻譯黎 純粹果陣比人睇住先 無計
佢又唔轉返第二d

想買漫畫但係fb見東立話依家再版緊
無知一問 再版係大概要等幾耐？

thankss 咁我再搵下 好難搵 搵完又唔知係咪假 勁煩

贏咗全國大賽冠軍嗰隊無人入到國家隊

應該咁諗
高中打得勁唔代表日後想成為職業

其實一林真係乜嘢描寫都無，係邊個縣代表都唔知，究竟係傳統強校定係黑馬潛力股都唔知，有咩選手都唔知

唔知係古館懶得諗定篇幅唔夠，依個位bug bug 地咁。
做得冠軍肯定好有愛，好難成隊都無人想繼續打落去

無人入國家隊又唔代表無人繼續打職業嘅，我覺得係篇幅問題所以直接無描寫不過真心好奇究竟點贏梟谷當時嘅木兔已經係「無再依賴大家嘅正經王牌」

黑馬都唔出奇 烏野都係黑馬

求助萬能嘅連登
究竟邊到有講宮兄弟，侑先係阿哥、治係細佬

其實成個聯盟仲有好多隊
冇畫出黎姐

無講過。我一直都想知

贏冠軍同入國家隊都未必關事嘅
始終果時係初中
再大個嘅嘢都冇人知

同埋團體運動係講木桶理論
唔係計邊隊強點最勁
係講邊隊弱點最弱
好似一個木桶
有塊矮嘅板就漏晒啲水
但冠軍嘅隊可能個個都平平均均
但又冇特別超出其他人嘅嘢咁

難啲囉拎到冠軍都無個出名皇牌

全國大賽就係 咩都有機會發生
入唔入到國家隊 更加視乎個人嘅際遇同選擇
冇入過全國嘅大王最後都入咗阿根廷國家隊啦

可能冠軍嗰隊既人實力就係全國top 15-20嗰六個

都唔一定嘅
可能入到國家隊 (20幾人名單)
但入唔到奧運 (12人名單)
又或者小時了了 大未必佳
我諗點都兜到嘅

不過一林 真係成個作品入面最工具個隊 工具到一個地步連一啲描寫都唔需要
唯一工具就係係最終章引申返「失敗者/挑戰者」個concept出黎，而依個concept都係最終章甚至成個作品嘅主旨

BTW最終章第一話 叫 挑戰者，最終章 最終話 叫 挑戰者們

其實大可以寫是但一個強隊贏
可能因為想最後個場d人升下lv
先特登寫佢地春高輸左然後成長
好似木兔咁 如果當初佢地奪冠
佢高中畢業就冇成長嘅機會
變左睇唔到佢最後出場嘅改變
比較想知烏野第三個年 頭兩名係邊隊

一隊係井闥山(準決賽贏烏野) 另外個隊唔知
井闥山應該係三年入面 平均最強個隊

係高中
初中日向已經俾影山屌打完

一林可能好似烏野咁
最勁係一年級生
二三年級唔夠實力
而最勁個班一年級仲未夠資歷入國家隊?
好似日向咁 過左咁多年 而家先第一次打到職業/國家杯

希望10年之後
出返個10週年紀念番外篇
補返高中嗰兩年或者奧運

搵到全場jump festa2020

12+1

屌

好搞笑 佢地話係第一張官方團體照

有個Twitter project係將排球由第一話開始嘅highlights上色，而家做到第三話，希望大家支持下

慶祝44卷單行本同小說12集
官方提供免費背景圖

宇內比人腰斬嘅漫畫殭屍劍士
小說12卷背面

古館最勇應該都係照跟自己諗法寫西谷個結局

排球

又一個無排球漫畫更新既星期五

係時候由第一話開始再睇

睇到呢到好好笑
明明得呢一幕，但最尾竟然有出

有無人覺得虎打V1 有少少爆冷

而家jump+青城戰免費有得睇

係 實力真係唔算突出
夜久 黑尾 海都好過佢
夜久打外國聯賽
黑尾竟然要做排球推廣
比佢打埋職業先做啦
明明黑尾就夠料打

下半part預告 今次好似幾正
希望唔好又崩

都係用返d舊畫面

呢個係lemon mad自己整嘅，唔係官方

原來係咁

44卷背面

不過最後受採訪嘅係天童

借問聲呢套有冇出過好玩的game

有，但唔好玩

排球唔似足球籃球 應該好難出到好玩既game

抽卡組隊打都唔錯

足球11條友都整到
排球6個人點會整唔到
只不過係排球無咁受歡迎
吸引唔到game商使大錢去整

排球想整game既話複雜過足球幾倍

複雜唔係一個無法攻克嘅問題
收唔返成本先係問題

易整+低回報=會有人整
難整+低回報=睬你都傻

足球籃球就話個個都係控傳帶射
排球淨係一個setter都唔知點整
重要個setter都可以做其他野

同埋最主要都係錢作怪

我諗起衝鋒21隻nds game 用筆玩

之前出過app抽卡驚都執咗
Bandai垃圾驚 玩完個教學就鏟咗

曾經有出過一個幾好玩嘅ps2排球game
可以控制晒打咩戰術 接機 殺波 攔網啲時機
但我諗唔多好賣
之後冇再出過

PS4都有好玩嘅排球game㗎
好好賣𠻹~

真係有忍者

星海都幾撚癲下
牛島話就話power 5 但感覺其實係10

得5係因為上限只有5

最近嘅煩惱 翻譯

ushijima: he can’t seem to perfect his language skills
kageyama: he wants to continue to improve his condition when traveling
hoshiumi: he always gets homesick when he goes overseas
bokuto: HE DOESNT UNDERSTAND TAXES

估唔到我同木兔會有共鳴
睇到佢頭腦得3忍唔住笑咗

笑死 木兔唔識交稅

通常大球星先玩逃稅

唔好話逃稅
我覺得佢呢d 單細胞生物應該連填報稅表都唔識（或者交稅係咩一回事都唔知）
最後又係赤葦幫佢搞

人地係有心逃稅 木兔係根本唔知發生咩事

上哂新聞先知自己比人查
跟住開記者會勁認真叩頭道歉 話自己真係搞極都唔明d稅 只係想好好打排球點解都咁難
比人罰款既話 唔睇幾錢就話自己會比返哂
赤葦就衝出黎禁住佢叫佢咪癲

其實鷗台戰已經鋪星海係超全能
最拿手空戰接發唔講 連攔網二傳都有
職業篇因為篇幅所限淨係表現到空戰部份真係幾可惜

佢做乜

好真實
木兔應該直頭唔會睇新聞 似係身邊啲朋友不停message關心自己先發現自己出事

諗起之前睇過段片 講每隊嘅代表動物同個隊本身個風格特質有咩關連
梟谷 赤葦 代表咗貓頭鷹係文化上象徵智慧 而木兔 就代表咗現實上貓頭鷹嘅蠢（貓頭鷹實際上比好多鳥類蠢 唔識解決問題）

連日向送俾月島件Rio震撼螢光粉紅tee都有原型

宮侑初登場明明型到仆街有串串哋咁
唔知點解整整吓變咗搞笑角色

幾好呀 反差萌之前話唔知點吐糟到笑死

V. LEAGUE 官網更新嘅AD&BJ官方設定
AD：

隊伍歷史：1953，作為井町電器排球部發跡。82年隨著公司更名，隊伍名變成「斯懷登阿德勒」。於日本V聯盟獲得11次冠軍、6次亞軍，黑鷲旗比賽獲得14次冠軍、7次亞軍。2012年，於世界男排俱樂部錦標賽獲第四名。
隊名由來：取自鳥中王者，鷲（鵰）。隊伍以立於頂峰為目標的同時，隊伍中每個人也一直尋求個人的頂點，目標是成為「王者的集團」
主場：東京&仙台

BJ：

隊伍歷史：1949年由同好集成9人制隊伍「上結精工排球部」。60年轉為6人制球隊，71年進入日本聯賽，81年初次獲得冠軍，之後經歷低迷、降級。85年雖再度開花，但依然持續著艱難的時期。可是隊伍實力慢慢上升中，V聯賽11、12屆獲得兩連霸。
隊名由來：以建立像豺狼狩獵時一樣的擁有優秀teamwork的團體為目標。而且豺狼是水果、昆蟲、羚羊、甚至腐肉都吃的雜食性動物，願隊員能成為比誰都更有野心的選手，由此命名。
主場：大阪
翻譯by me有錯歡迎糾正

係呀！所以青葉城西就係同大家唔同嘅植物又無入過全國

人物名都好有春姐嘅心機
日同影係共生 但日同月就係競爭對手一陰一陽
大地就真係球隊嘅根基 東峰旭同西谷夕又係對仗

至於逃稅嘅木兔，叩頭之後應該會進入消極模式然後赤葦就指使日向瘋狂擦鞋

有冇人同我一樣
見到上面張圖先知木兔米九
一直以為佢18x

木兔3年級好似係187到
男仔就算過咗18歲都仲有得高

我諗岩泉應該都夠米八

以前有人估個定律係 只要唔係動物嘅隊伍就一定唔會贏到最後 然而一林出現了

東峰同西谷個名 最精妙嘅係 明明係完全相反 但實際上又係同一樣野

三年級 係沼澤 草原 高峰 仲有 河水
一年級個姓氏組合都好靚 日月山谷影
唔係全部都直接有關連但夾埋又好和諧

啱呀！
東峰同西谷、旭日對夕陽，同佢地本身一個係Ace一個係自由人、同埋性格相反又互補嘅設定真係完美

其實其他比較主要嘅角色，名都係改得好好。及川徹係講貫徹努力、牛島若利hint翻牛若丸⋯⋯

春姐真係神希望佢唔好收山

其實考據下嘅話連生日都有特別意思，日向生日係夏至，影山生日係冬至，旭嘅生日係0101（旭日東昇所以係元旦？）西谷就係完全相反嘅1010，音駒個班人嘅生日好多都係咩黑貓日，野貓日，國際愛貓節咁，及川岩泉嘅生日分別係亞歷山大大帝嘅生日、忌日，仲有好多

44卷發售紀念～
木兔：samu samu（治治）我要多一個！
佐久早：經其他人嘅手握出黎嘅食物唔需要預我
治：咁樣唔得喎——我整個茶泡飯你食啦，唔可以比你餓住肚返去

請問動畫版係唔係會打到春高完，因為NETFILX 睇到 SEASON 4 13停左無再出

前面三個想點
影山都係要食咖哩飯
治真係可靠暖男 會怕佐久早唔食野餓親

第四季part2 十月出

好，要等等了，唔該

係twitter睇到個分析幾有趣 老師俾嘅數據並唔係用黎同其他角色比較
而係同自己比較 發揮到自己幾多潛能 有幾接近自己嘅極限
星海嘅5 同 日向嘅5 唔一樣

咁木兔嘅3點解釋
佢頭腦仲有得開發咩（唔好誤會，我好鍾意木兔）

點解前排一定要左手拎飯團

呢度其實係小說12卷嘅劇情
少少劇透⬇️介意嘅話就等12卷中文版先

仲有影山日向，一個飛一個翔

如果職業賽以劇場版方式上映就好了
係戲院入院睇msby對施懷登

就黎有真·V1球員扮MSBY對施懷登啦
好期待

用咗黎做電腦wallpaper

冇奧運睇
好彩仲有crossover 比賽睇

Samusamu木兔好可愛

Samsung出大技迫我換機
利申：用緊iphone7+

點解得宮兄弟木兔會叫さむさむ同つむつむ

木兔好鍾意幫人改呢啲花名
同場加映侑叫佐久早做Omi omi（臣臣）

木兔反而係叫佐久早做オミ君（臣君）

做木兔條女真係好辛苦(赤葦), 除左排球乜鳩生活常識都無

係古館老師想加埋落44卷但係無收錄到嘅加筆
389話嘅加筆

侑：是翔陽君的錯啊
日向：...我很抱歉？
佐：真的嗎？？？？？

侑：嗯，是翔陽君的錯對吧，要反省一下啊
佐：是——嗎
（國青合宿的記憶）
侑對影山：打球卻像個乖寶寶一樣呢～～
雖然佐久早覺得「宮也一定有錯吧」但因為太麻煩了所以沒有說。
翻譯by我 有錯請糾正
（漫畫漢化慣左用書面語，sor）

追嗰陣已經覺得宮侑責任大啲
佢唔咁多口影山可能冇進化得咁快

笑到甩肺
tsum仆街仔黎將個鍋推晒俾日向
（利生：tsum粉）
不過omi真係好正
國青果陣，星海vs影山同侑vs影山，雖然佢都有目擊到，但嫌煩所以淨睇唔參與

佐久早個樣正到

依話出個時 大家都話明明係宮侑自己嘅錯 做咩賴哂俾翔陽 估唔到差少少變埋官方吐槽
我仲記得打稻荷崎個時 都有人話如果唔係宮侑多口稻荷崎一早贏咗

PR好撚癲 仲以為係改圖 點知係真

笑死
牛若嬲到要轉apple

巴西都玩埋一份

波蘭義大利俄羅斯幾時加入埋就好笑

ummm...
好似可以慳返(?

見到之前嘅隊服project有repo

古館老師送左複製原稿比每一個參加左嘅學校排球隊
翻譯：身上嘅「肌肉」唔會咁輕易化為烏有

古館老師

哇屌駛唔駛咁煽情
係呢一屆高三苦練幾年但無得打最後嘅春高果陣
古館老師呢一句正正安慰佢地：你哋一路以嚟嘅努力造就左今日嘅你哋，就算冇得打比賽都好，過去嘅努力係唔會呃人㗎

柒咗唔記得日本係4月開學，應該ih先岩

仲有後續 揀左影山

嘩 好暖心

牛島咁惡嘅

真實嘅牛島應該根本唔會識用twitter

想問點解關microsoft事嘅

牛島應該係進清十郎d fd黎

Microsoft個twitter本身都會同follower互動
只要你夠膽@佢地 就算內容唔關Microsoft事佢地都有機會應你
之前有人問account背後班staff睇唔睇動漫 佢地覆話佢地全部都係動漫迷 所以就好多人@佢地問各種動漫問題
然後 牛島個account就無啦啦走去問上面條問題

其實成件事好無聊 不過好好笑

是但啦 春高都應該冇了

如無意外嘅話會改做無觀眾比賽
希望出年一月可以照常舉行

木兔: 下? 冇觀眾 咁我唔打喇 bye

上學年三年級咩全國賽都停冇得玩 有啲慘

赤葦表示今次Centre Court都兜唔到

Twitter 有無數觀眾，全世界都睇住你

宜家木兔係平凡既皇牌
已經唔會在意有無得係觀眾面前出風頭

如果咁計 木兔都老了
唔會再打春高 所以唔關事（x

緊係講打春高嘅木兔，點會講依家

漫畫完左先入坑
睇晒 真係好撚好睇
節奏好好

唯一遺憾係仁花存在感好強好有女主feel但太少戲份
日向拉咗佢加入之後就冇乜交集
好可惜希望有番外篇補返三年高中時光

仁花多數都同山口啦，睇完日向影山比賽之後兩個一齊睇月島
日向仁花本身兩個對對方都冇意思
日向直頭個心淨係放得落排球

日谷黨表示

我黑谷添（黑尾仁花）
其實除左龍潔同埋大將美華呢兩對之外，排球所有CP都有無限可能我又唔會太過在意話古館安排邊個同邊個有無一齊，反正大把同人，足夠補充CP之間嘅故事

東西派表示最後一話真係大大粒糖塞落我喉嚨度
不過咁 其實排球整體黎講愛情成份都唔多
我覺得咁樣專注翻係運動熱情度幾好呀 好過強行湊埋一pair pair
真實人生都唔係咁樣運作啦

古舘結尾咁安排東西 我覺得幾乎等於安排咗佢地兩個已經係埋齊

就係鐘意古舘老師冇亂湊一pair pair
結局大家冇齊齊結婚生仔太好啦 (諗起講影山細個個話初初出情報 有人以為係佢個仔差啲崩潰)

環遊世界 真係同出櫃差唔多（x

我完全想像唔到影山會點樣湊仔 日日鬧佢ボケ？

烏野個個都去支持師弟睇奧運 佢地兩個就去環遊世界

唔好講話湊仔
好難想像影山依種球痴會有拖拍

咁外國都可以睇live嘅
烏野都唔係個個去現場睇

同意
日向 牛若都係

最唔掂係佐久早吧
潔癖已經夠難忍受其他人 本身又係球痴

仲有木兔 成個大細路咁 點溝到女呀

總有女仔鐘意湊仔嘅要有好似養寵物咁嘅覺悟
其實宮侑都死啦 日日叫人母豬

我反而覺得日向會有，始於佢世界仔，好易氹掂d女，不過拍一陣就似散

騷擾到宮侑打波先叫人母豬姐

咁佢唔打波嘅時間有幾多

翔陽會係不自覺地氹到女，但佢本人完全無意拍拖
始終 排球x翔陽 先係官方CP

翔陽似係中央冷氣 對個個都咁好 然後捧到人地飄飄然果隻 一定會有女仔鐘意但佢只係覺得人地都鍾意排球/人地好人
排球性戀者日向翔陽懷疑佢連鹹片都無睇過

木兔有赤葦搞掂
好難搵到人可以好似赤葦咁湊得掂木兔

性慾起就屌排球

分分鐘牛島同影山都係
隊員：睇唔睇？
牛影：⋯？咩黎
omi應該冇佢地咁鈍但覺得好dirty唔會睇
木兔⋯⋯⋯有赤葦啦唔緊要！！！！！！！

不過日向見到女仔真係好容易面紅，尤其對住啲年上姐姐，之前偽戀X排球有個番外，同偽戀女角色打沙灘排球，日向紅都面曬相反影山真係毫無波瀾，一啲反應都無
但日向係巴西咁耐應該習慣左周街都係bikini靚女

本身嗰兩條女都完全唔識睇氣氛啦
見啲人靜晒都仲唔醒水出聲嗌

影山仲要勁冷靜問人點訓練練到咁大力扣殺打到成個人飛起
雖然我都想知
強如牛若都未試過打到人飛起

中央冷氣超同意
個人認為日向要有拖拍一定係女仔主動表白
到人哋表完白之後再紅都面晒咁接受
一齊咗冇耐俾個女仔發現原來佢中央冷氣對個個都咁好+淨係掛住打波唔得閒理佢頂唔順飛咗佢

呢個模式應該loop到幾次

最好笑係對面明明有大量比堅尼美女
佢最興奮嘅
係發現沙地.......

Samu同Tsum，好似得個嘴唔一樣（計埋上色都係得髮色唔一樣）

宮治正好多
同宮侑一樣靚仔 性格好好多 又識煮飯

問題係
你同宮治一齊就要忍受埋宮侑嘅日常騷擾

孖仔play

元氣球！
（日本男排紅白賽，11號係西田有志）

d人唔係話西田係牛島咩
估唔到元氣球真係有用

西田真係好屈機，左撤子，超強力扣球+發球，其他都全能咁濟。如果再高多少少應該係最強mb

佢唔係打op咩？

又唔可以咁講
mb快攻係要扣殺出手快
同西田有志 牛島呢類大大力扣殺既唔同
打排球教練教mb都會叫唔好貪力(儲力打就比人攔死)
所以你見世界男排mb多數都係極高極瘦
其他位置會比佢地大隻d

天下武功
唯快不破

係，op先岩，記錯左sor

兩日一次過煲曬成套漫畫，由睇完春高個刻個心就up住up住咁，如果之後動畫化播到最後回憶高中個幕，我一定喊到pk
真係好唔捨得佢地長大後分開

唔知動畫會唔會完咗春高就完
好想睇到最尾

再高少少重左就未必跳到咁高

動畫應該打完孖仔就完

唔好呀
垃圾場呀

垃圾場又有排打喎
你真係想用第四季嘅質素睇垃圾場咩？

你句野又唔講明第4季

咁佢未話開第5季嘛

兩星期前先開始睇，一睇就停唔到追晒

古館老師想加埋落44卷但係無收錄到嘅加筆（其二）

灰羽Alisa（列夫姐姐）：飛雄君好厲害～好帥啊～
影山美羽（影山姐姐）：嗯～～
Alisa：從高中時期開始就一直好厲害～

美羽：我們家飛雄，是從0歲開始就這麼厲害的

Alisa：那、我們家列夫夫（lebochika）也是一直很厲害喲！！雖然我暫時想不起有什麼厲害的事...

美羽：可是瀏海不太好看啊...（有可能講緊Alisa/影山嘅瀏海，個人認為應該係指影山）
Alisa：是嗎，我覺得不錯～～

（木兔，用胸接起了球！！）（哈哈哈）

翻譯by我 有錯請糾正

其實402出嗰陣已經有人估美羽姐姐係幫列夫set緊頭，
分別出自387同402話，而家睇美羽應該係幫曬兩姐弟

原來美羽姐姐有睇飛雄打比賽原來有吐槽過飛雄個中分瀏海希望古館老師可以畫埋日向個妹妹嘅加筆

列夫個頭未必係美羽set喎
個加筆係387話，即係個頭係Alisa 嚟

係喎時間差左兩三年（MSBY同AD打比賽無記錯嘅話好似係2018，402話係2021年）
應該咁講，出左402之後，有人睇翻387，就開始估係咪列夫黎，畢竟387個一細格睇唔出男女，結果而家出左呢個加筆，竟然係Alisa

估得出列夫已經好勁
算啱一半
我睇完402都冇呢個諗法

好多fans FF出黎嘅野 到最後都原來係真
美羽姐姐係幫灰羽整頭 同埋恥笑影山個髮型
老師真係所有細節都有用心安排

45話我估會出小夏 仲有岩泉牛島合照加筆

呢個頭可能係家姐幫手剪翻

同埋好鐘意 美羽姐姐叫細佬做 我家飛雄
姐弟關係冇因為美羽唔打波疏遠到 個時睇完387唔知點解有種兩姐弟唔係幾close嘅感覺
原來係錯覺 太好啦

諗起日向唔見咗妹妹送嘅銀包

可能加筆就係小夏係翔陽轉會去巴西之前再送銀包俾佢

我一開始睇到中分都有d嚇親

幾時開始會有得睇？

後日14:00

同場會有動畫新情報 求下佢出新trailer

日本紅白內戰

有個幾pro嘅大陸佬旁述，有翻啲睇排少嘅感覺
石川+西田+高橋藍

我想問排球少年啲劇場版其實係咪就係動畫濃縮

YES+幾分鐘新內容

唔係香港時間15:00咩？

好期待聽日
攝影：古館春一

“攝影：古館春一”
好可愛啊屌！！！！！
嶋田同飯團宮已經係去到sponsor嘅程度，好勁

仲有影山代言嘅咖哩

有冇人知呢隻野仲可以係邊度買到？
新入坑

買二手 上fb啲黏土人交易谷睇下/徵收
carousell都可以試下
估計大地唔會有再販

Btw $580其實算唔算貴？定係算正常？
Thxthx~

Thx

原價300有找
不過隻嘢絕咗版你接受到就去馬

見到fb group幾日前賣350...
遲咗幾日

唔知呀，但YouTube個提醒通常無錯

呢個就係古館老師？我以為佢係女人嚟添

古館係影相嗰個啊，出鏡嘅應該係責編

唔係上鏡嗰個呀
但係老師畫風點睇都唔似女人

講起飯團宮我好想講一件事
我見到有人話覺得宮治同西谷唔做球員好爛尾
但我反而覺得其實咁樣先係反映到即使你係熱愛呢個運動 做職業球員唔係人生唯一可以得到幸福/成功嘅途徑
現實中都唔會個個做到職業球員啦

好難講wor 荒川弘都唔似 但佢係女人

其實381話雙子嗌交嗰度已經講得好清楚
「為什麼你認為繼續排球就像『成功者』啊？」
我睇到呢度嗰陣即刻好有道理
所以我覺得嗰啲認為西谷同治無繼續打排球，係安排得唔好/爛尾嘅人其實根本無睇得明古館係終章帶出嘅諗法

係！我都係對呢一段記憶好深刻
其實大部分其他角色都係用唔同方法係延續佢地自己對排球嘅熱愛
黑尾做左排球協會、研磨做sponsor、岩ちゃん做國家隊trainer⋯⋯都係講緊就算每個人嘅志向能力都唔同，熱愛排球都可以兄弟爬山，有自己嘅身位
（當然，我有時都會覺得西谷唔打排球對打排球係損失，但自由人去追求自由都好應該）

反而覺得最尾個個都走去打職業 / 入國家隊先係真正既爛尾
大佬中學課外活動打下啫 唔代表往後條路一定要行番呢條路
畢左業唔打職業 你唔俾唔俾人放假約埋打既
唔係好似網王咁全世界都要繼續打網球先叫完美結局 假如真係呢種結局 唔係話唔好既 只係讀者會冇咩驚喜 覺得「哦 都估到既...」
流於普通成不了神作

所以我覺得怪物呢個term都可以指鍾意排球到要成世打，好似食飯咁停唔到

hey hey hey

開定哂等緊
Ike Ike MSBY
Ose Ose Schweiden

點解日本爆到咁都仲可以開league

籃球足球都打翻喇，全部無觀眾咁解

如果有睇過《jump流》古館老師畫日向，有一下老師向幅畫吹走啲野，嗰一下聲係男人聲嚟，不過對手靚到女仔咁

就開始

好多贊助

真係幾多v1

好似無國家隊
仲以為會有石川，西田個啲

件衫會唔會大件左d

影山日向介紹＋音樂 好正呀
好想現場睇

唔知有無人做木兔個入場

場邊嗰兩隻日影烏鴉仔

boke

NBA歐聯嗰啲都開返啦冇觀眾咁解

飛べ FLY~~~ HIGH~~~

姐係作者一直都冇公開過性別？

香港仲未有得開

嘩個速攻好勁
3次都成功

AD啲人好cute

AD同BJ現實好似同漫畫相反咁

唔知賽果會唔會都相反
漫畫第一局好似係bj25:20贏
現實掉返轉

個隊長

諗起山本
咁啱又係punk頭

ad 拎分個陣個慶祝動作係咪木兔

如果呢場波有觀眾真係差十皮 屌你老母武肺

希望會再搞多次

Mc都有特登叫佢山本

岩岩有球以為救球以為佢拿拿聲打返過對面
點知佢背傳
估唔到

怪人快攻現實版

ad 防守勁到

as 9號好勁

唔知有冇得睇bj魚躍

ad 2號啲快攻好勁

又高又快 cls

MSBY輸咗

ed 係spyair 啊

SUPER BEAVER!!!! WTF

Ed係Spyair
咁多首op最鍾意佢哋嗰兩首

日影烏鴉無出鏡既

日本爆成咁 舞台劇仲做得成咩

OP

ED

可惜唔係5局3勝

矮到睇唔到隻日向雅

點解簽名簽係個頭度， 唔簽係件衫

V-league嗰兩隻公仔好得意

10月2號

應該spyair唱嗰個先係op？

今次佢地唱ed

有冇人知依個係咩黎 唔識日文

同動物園crossover

幻想下日向佢地見到動物嘅反應該會好好笑

無㗎
話佢係女人都係傳出嚟
而佢用小巨人影射自己
我估佢係男人啩

冇講實係點
純話合作

寫得男排我諗都應該係男人啦

Ed聽落幾高汁

應該似小學生

見到長頸鹿
日向：啊啊啊，條頸好長呀！！

見到大象
日向：啊啊啊，耳仔好大呀！！

見到兔仔
日向：啊啊啊！！！
大地：你地好撚嘈呀！！！（怒）

好心唔好性別定形啦
鋼鍊個作者係女，又唔見佢寫兩個主角係姊妹
作品好睇就得啦， 男定女唔重要

畫風冇第四季上半咁崩！
好彩！

好好笑 聲音畫面出左黎

原來bj 15號自由人嚟
發球咁勁都要打自由人有啲可惜
之前日本有個投票揀邊個係現實嘅日向，佢係第一

但係佢其實係中島猛，都係高中之後轉打自由人

講到排球 除左burnout syndrome 之外就係spyair

鍾意burnout多啲

星海真係好撚似阿德郎

大家都係鳥類

trailer黎架咋, 睇定D先啦

Burnout首ヒカリアレ真係聽親都好激動
但其實最優秀一定係林ゆうきd配樂（尤其首<神業速攻>），spotify佢自己都整左個playlist 大家可以瘋狂loop

原來喜入都打過沙排
不愧係同日向最似嘅選手

最鍾意fly high!!

今次個啲款好似冇上次咁靚 但都照狗衝

呢首真心唔識欣賞
可能我聽歌歌路太窄唔係好接受到
同埋成日覺得聽嘅人好兩極，一係好鍾意，一係好憎

Fly high 同ヒカリアレ都好鍾意，欣賞埋歌詞仲正。

最鍾意Phoenix 啲歌詞世界級

Burnout我淨係鍾意Phoenix，依首真心好聽
Fly high唔係唔好聽，其實都唔錯，幾有feel
不過個人覺得未去到啲人講到話咁好聽

我最鐘意伽里略首climber
最後唱剎那果陣時飆高音真係好正

好想知日本個班球員係咪都好迷呢套野

Ed嚟講tacica嘅leo都好正

agger 覺得首歌好煩 聽第一句就想飛
利申：Phoenix打手

我試過聽呢首聽到喊覺得好帶出日向努力向上嘅感覺
不過音樂呢d野各花入各眼

ching識貨
出現「登高自卑」呢句之後再聽climber真係另有一番滋味

Phoenix真係聽到我好熱血
句 鳥肌が止まらない 真係好夾
我睇排少嗰陣就係睇到起晒雞皮

雖然西田係高中就打v league嘅癲佬

但石川祐希真係仲癲一畢業就可以去意大利打波

每次聽首歌 個腦都會諗起開幕紀念pv啲畫面
日向由岩岩入烏野到打職業啲漫畫情節湧晒出黎

Fly high我覺得係OP加分 OP4做得太好
單就首歌而言最鐘意係Hikari Are 然後Phoenix

Tacica兩首都好鐘意
ED4評價好兩極 但我覺得好高質

NICO Touches the Walls兩首ED又係正
諗起S3集集結尾都好緊張 然後就響起Mashi Mashi

菅原再販！

等木兔再販
或者出北前輩（種米裝）都好

想木兔赤葦再販 周圍都搵唔到人放

唉 可惜nico散撚左band真心推薦

佢地真係每一首歌都勁好聽

等緊研磨

Ed鍾意tacica既発熱，同嗰時既烏野貼切。只係不受注目既小人物都雙眼發亮，喺舞台上躍躍欲試，努力去探尋。

竟然散咗？鋼鍊嗰時已經幾鍾意佢地啲歌。

都係啱啱知
一直覺得fa最好聽係op2

首歌本身又好貼切 ED內容又好貼切
可惜好多人因為ED4走黑白漫畫風格而唔鐘意 (大地著褸個背影型L到

我反而勁鍾意個種art style 動畫+漫畫網點真係好正 翻睇嗰陣一次都無飛過 次次都睇曬

個style又特別 又流暢又緊湊 我都係次次唔飛仲要翻睇

啱啱開始追 睇緊動畫
有無話動畫同漫畫啲內容差好多？

識睇一定睇漫畫
其實唔係話劇情差好遠，但係漫畫多好多細節，會睇到好讚嘆

動畫CUT好多

古館突發畫嘅V League活動感謝圖
AD張圖畫埋Tommy落去
「多謝大家確實咁證明左『排球非常有趣』」

佐久早扮得好唔情願

笑死，sunbirds cos排球
漫畫同現實聯動真係好正

頭3季動畫我覺得幾唔錯
用黎入坑算係幾好選擇

有個人明明冇眼鏡

burnout syndromes cover排球OP1
今日8.19係排球日，刷Twitter刷得好開心
（8 1 9可以讀做haikyuu）

好聽

如果spyair cover返hikariare就好

排少紀念日快樂

做問卷有wallpaper

即做

件衫同wego出 有冇巴絲會買

虎亂入左笑撚死

最右三角肌

後面心諗點解多咗個唔識嘅人

係前幾日V League表演賽嘅選手黎

唔知有無人提過
翻睇387發現影山細細個就睇AD同BJ比賽
大個之後佢同日向就一個入AD一個入BJ

波衫

唔該哂巴打
決定漫畫由春高開始睇返

係咪會再販
最近先入坑 好想買返哂佢地 砌返個排球場出嚟

依隻影山係新出架

諗緊買唔買黑狼，上次見佢地著得幾靚

我想買 但有啲怕件衫太大
利申絲

想買，有冇人開團

無人開就我開
不過要831先開訂 要揾人提我

就算太大⋯女人着 oversize都係一種 style啦
黑色嗰件暗毒hoodiejeng ah

有無人睇呢個LOL

烏野嗰件怪怪地..
直接用返飛吧應該好正
稻荷嗰件又太普通..
音駒最靚

排球好似完左好耐咁

好掛住每星期追的日子

咁就一個月
以前呢個時候應該有情報韓肉睇

同好
其實我睇左好多次合宿同垃圾場
都揾唔到黑谷嘅接觸位(眼神交流個啲都冇
但係一睇到P站就好似發現新大陸
黑谷好呀我愛黑谷⋯⋯
牛谷赤谷月谷山谷都好

其實有㗎
87話

all谷好得意呀其實食all谷真係因為仁花好可愛，好想個個都錫佢愛佢（當然唔係同時）

多謝你呀我又有動力可以生存落去了
all谷真係好好唔識點形容但係就係好好⋯

仁花個種cute 烏野防衛隊

大個左之後望返會覺得月谷同山谷機會會大少少🤏
始終都係大學知識大人組

\我愛排球/

其實我都食all谷 不過係友情向個種 (老老實實排球我唔太好CP向 友情向我反而食得仲開心仲興奮
獨生女仁花做咗烏野經理之後就多咗一班呀哥罩住自己

諗起翔陽係外國又唔見銀包一個人好失落
然後望住佢哋一齊影嘅烏野同代5人合照
係角落頭縮埋一邊喊
心up到一個點

多謝你撐過來啊翔陽

All谷愛情向整到仁花公廁咁

401佢地五個一聚埋就互相恥笑 同埋山谷點都話要去睇月島比賽 依段長久而美好嘅友誼

401 雖然老師畫埋第三年就會好拖
但係私心都想知佢哋最後一年春高係點過、經歷咗幾多事令到半入咗社會做半個社畜都仲好重視只係一個課外活動嘅隊友s

見到月島有繼續打V.League成件事又係感動
由一開始嘅 ただの部活 到 職業選手
我要多謝木兔
究竟月島同小狂犬一隊又會有咩火花真係好期待

我覺得佢地兩個會冇咩野不過會一齊頂唔順黃金川

點解佢地同3年級聯繫好似斷晒
呢樣係我覺得作者寫得最衰既一個位

好奇點解咁講 因為我完全冇依個感覺

聯賽個場田中同3年級3人組一齊坐
山口同呀月坐另一邊
到完場日向去左搵山口，好似同三年級斷左聯絡咁

同一個一齊打咗三年嘅隊友熟啲
定係打咗一年嘅隊友熟啲

話雖如此,但都叫第一次一齊打入全國
日向個時又有留班3年級
講佢地賽後有打招呼都唔過份姐

可能只係冇畫到出嚟
但係當先輩見到翔陽MSBY開場超速攻講嘅 おかえり！
留意到翔陽嘅成長而感動嘅二三年生。嗯值得了

完全feel到係氣勢壓住黃金川
可能黃金川即刻feel到當年二口其實都唔係咁串

其實佢地咁支持影山日向 特登睇佢地比賽我覺得已經好warm
而且可能咁啱漏畫左

岩岩補追番第4季，覺得冇d人講得咁差
期待黎緊打宮兄弟
呢場真係全套最好睇

係好期待宮兄弟同北前輩
又諗起之前有人問幾時有講過宮侑係呀哥宮治係細佬呢個謎團
我都諗左好耐

建議先睇漫畫再睇動畫
差好遠

垃圾場

垃圾場都唔夠宮兄弟正
我心目中頭3甲
宮兄弟-》白鳥-》第一次打青葉

第一次打青城 山口BB
因為有當時嘅失敗先有依家嘅烏野
10分，下次我一定會拎10分

青葉兩次比賽都好正

最近睇完動畫 之後補埋漫畫
琴日終於睇曬，突然好空虛

我都覺得宮兄弟最好睇，之後就到春高預選賽贏青城。

對稻河崎個場西谷指住木下個幕真係全排球最熱血嘅位，無之一
對青城就真係寫得好有宿敵feel,寫得好好

西谷個幕，同月島打白鳥個幕都痴撚線

月島普通料，可能不嬲麻麻地佢。如果呢場計，一定係last 1 分最熱血，每次睇親動畫都會喊出黎。

及川突破自己極限個度都好熱血。

Last一分幻想個到都好正
牛島壓住日向，之後三年級撐起牛島隻手
之後三年級爆喊個到都好感動

一個月爆晒3.5季動畫加漫畫，套野真係好吸引。

Same here

Same x 2

好掛住日向同影山

動畫同漫畫都勁鍾意！

月島嗰度最令人激動既係，連一路最抽離既月島都咁投入，體會到落力打波既意義。

山口都講過其實月島係鐘意排球
只係覺得自己逼到當時哥哥為咗唔想令自己失望而講大話，心感自責，開始否定/隱藏自己鐘意排球嘅事實

從月島自己講出 「派手に暴れるのは日向の役目〜極力無難に凌ぐのが僕の役目」
我會覺得烏野大家已經激發左月島漸漸打開心扉
係，各位唔好忘記月島係個傲嬌

然後一步一步到白鳥澤戰真正回復返個個好鐘意打排球、甚至進展到真正愛上排球

and then西谷。
真係球場上名言/熱血名場面製造機
明明之前仲笑緊佢個傻仔Rolling Thunder
上場後就「三球、給我三球」、「力，剛才那球接得很好」、cls用腳接波
點解呢個男人可以咁型甘拜下風

動畫依一part，加埋個bgm
真係每次睇都會有啲眼濕濕

依個bgm真係好好聽
一播個腦就會自動聽到月島嗌

佢整親隻手 返左黎 跑動進攻個首仲正
第二季都有用 之前電腦有 洗機無左

無打過排球
對2個跳飄後備 麻麻
次次開完波就收皮 人地宮侑 正選 跳飄 強力發球 二傳

我覺得呢首歌係排球入面最好聽嘅主題目，又熱血，d詞又正

知唔知邊度多排球少年既周邊買？
行左好多間都冇

最正係古館由月島第一次出場嗰下已經開始用「たかが部活」黎鋪墊月島嘅心理，由第5話（出場）到163話（Block牛牛），之後音駒戰嘅298&320話打排球打到由心底覺得開心有趣

可以睇到月島由鍾意打排球但唔肯承認，到「迷上排球」，再到覺得打排球好有趣，就算我一開始覺得月島呢個角色好臭串好嬲抽，可以見到月島嘅心理有咁樣嘅轉變真係好難唔激動

我覺得可以塑造到咁樣嘅角色出黎嘅古館老師先係最犀利，我個人係排少入面真係一個討厭嘅角色都無，每個人都好鍾意，一開始睇月島/牛島唔順眼（因為好串），睇到後面總會慢慢感受到所有角色嘅魅力

月島呢兩個笑容，嗚啊珍藏成世

我係ig search tag:排球少年_hksell 有唔少代購

歌詞完全係排球入面角色寫照
真係句句都好入肉
自己本身係ハニワfans
但係以排球fans去聽成首歌真係不得了太感觸

自推MAD

老師真係好有心この笑顔、守りたい
到呢一刻佢都係口裡說不、身體卻很誠實

牛若都係一個天然バレーバカ你望下佢大個咗個人都仲係咁

真係犀利 每個角色都好有魅力，連配角，出過一場嗰啲都有故事

唔計怪人組合嘅話最鍾意菅原，由一開始引導日向影山學識怪人快攻，中間都一直好照顧佢地，就算知道自己正選個位比人代替咗，都有自己嗰套方法帶領大家 ，喺比賽場外睇得最激動嗰個都係佢

之前IH取消左，佢地搞左個event將出席唔到比賽既學校隊衫帶去會場

明明只係將啲衫排喺地下，但我睇到喊左

fk好撚感動 如果唔係公司而係屋企 我應該喊左

想要依頁

仲以為會有欄網嘅佢

毛管戙 老師真係好鐘意排球依個運動

老師真係打從心入面想大家認識到打排球嘅樂趣 希望今年高3嘅選手會可以打埋春高⋯

重睇咗佢讚呀力唔球接得好 差啲喊出嚟
依套野好可以激動/感到到喊

其實真心
作為一個睇左排球咁多年嘅人
最希望係可以見到青城1號嘅波衫可以去到全國賽場

不過真係好多謝古館老師

其實我自己係好鍾意白鳥澤果一場
大地、旭同埋田中一齊撐起牛若對手 等後輩攞分
果種傳承同Team Work，真係幾多次都會喊得出

其實每一場都好正又好多記憶點
宫兄弟有守護神的英雄/日向完美一傳
音駒有影山第一次set高波比日向/研磨話好開心
鷗台最後日向最強的誘餌
全部都睇到喊

如果搵到武田老師嚟配應該仲有feel

呢場對三年生嚟講真係好深刻
雖然話就話大家都係全国制覇為目標
影山都講過「有邊間學校唔係以全国制覇為目標，問題係做唔做得到」
三年生可以話係等左呢個天時地利人和機會三年
佢哋知道白鳥澤嘅強
但係唔打破呢度牆係去唔到全國
大地旭田中幫一年生撐起面對牛若嘅壓力，令一年生可以用力向前飛べ

另外老師係賽後都會寫返敗者校真係好值得一讚
木兔「有那一場比賽是輸了沒所謂的？」
輸咗去唔到全國 / 贏唔到冠軍，個個都會好後悔自己冇做好某啲事
但人生就如排球比賽一樣，人係要繼續向前行

大地東峰同田中仲要打足哂全場

三年級真係係烏野最低潮 狀況最差嘅時候 撐起咗成隊烏野 好鐘意 367彩圖 係佢地三個拎起烏野支大旗
令三年級自豪嘅 唔單止係係佢地最後一年入全國 仲有見到烏野終手有一個好好嘅根基 可以助跑起飛

睇到眼濕濕好可惜取消左

如果比我揀唔鐘意既角色，一開頭我一定係揀大王
小器成日恰影山又做小學雞野，之後又畫到佢好靚仔好吸引女咁
但睇完沙排篇真係改觀，發現佢份人其實都唔差

及川
上有牛島下有影山最大遺珠真係佢
但係古館老師可能亦都想用及川做例子同各位講
入唔到全國so？
作為一個真正愛排球、追求更高嘅人，堅持到最後係會成功的

但係巴打我明呀。青城點解去唔到全國⋯

146 睇到好感動
一直覺得自己會俾影山超越，其實可能只係自己睇少自己

點講好呢
其實及川自從俾小岩撞完頭槌之後就改變了
及川望住一個俾自己更有天份，甚至係天才嘅後輩，仲要打同一個位係人都會先入為主咁當左影山係競爭對手
連大王自己都有過影山「一個人做到哂所有野」嘅時候

實際上及川唔想教影山嘢係就係小學雞左少少，但係佢又唔係真係冇教我個人會覺得似另類嘅黑尾
影山去揾及川問關於日向最近有自己想法去扣球個時，及川都係有點醒影山之後先有大家見到嘅進化版怪人快攻同影山配合其他WS嘅舉球

題外話: 及川叫同級/後輩都會有花名或者叫姓，連frd底到爆嘅小岩都只係叫岩ちゃん。唯獨叫影山係叫飛雄
所以你話其實及川係咪唔鐘意影山？唔鐘意就唔會叫名啦

我自己覺得及川呢個角色 其實係講「做永遠嘅挑戰者」嘛
唔靠土壤（白鳥澤/牛島），唔靠天才（影山），凡人就算一時三刻唔成功，才能都可以開花，唔同嘅路都可以去到自己想去嘅高峰

但咁多年都入唔到真係好遺憾 及川咁多年係日本寂寂無名，無係全國出過場，太可惜
點解宮城縣唔可以有兩隊代表

我呢一世都唔會忘記贏左之後
三個三年班攬住一齊喊嘅表情

佢地三個就係成隊波嘅根基，雖然平時係好可靠，但對佢地黎講，emotional嘅程度一定係最深刻由輸到慣到贏白鳥澤，佢地付出嘅堅持同努力終於有回報

三年努力呀人生有幾多個三年

名應該係認同實力先叫
大王同日向打完沙排都改口叫翔陽

咁樣講⋯岩ちゃんsosad

西谷都係呀 感覺佢都係自己認同嘅人先會叫名
大地、旭、翔陽、龍(雖然我覺得係因為frd底先會叫龍) 菅さん就大家都叫慣所以照叫菅さん
所以當佢叫「力，剛才那球接得好」嘅時候

大王叫名應該後輩限定
佢一樣冇叫牛若名，都係叫牛若ちゃん咋

西谷同輩好似全部都叫名

就算佢哋之後有冇繼續打排球
人生有呢三年對佢哋嚟講真係值得了

雖然菅さん冇咩上場
亦都有同影山開玩笑話「如果將來有雜誌訪問你，記得話多得有菅原呢位前輩」
菅さん如果當初冇你連午休都同日向練接球、俾提議影山點樣激發日向潛能促成怪人快攻
烏野都好難行到去呢步
菅さんありがとう

我一定要講一件事
唔知你有無睇Jump之前扮訪問成為職業球員嘅影山、日向、牛島同木兔
影山真係提起左菅さん

是咪真的！！
我又可以生存落去了
多謝你呀絲打

401話嘅附送海報有提啊，之前有人po過翻譯，唔記得左係呢個po定係上一個po

西谷同級全部嗌名，一年級淨係嗌日向做翔陽，其他依然係影山月島山口

原來 多謝兩位提醒

依家即刻9衝去睇返

我直接拎返張海報出黎翻譯個part比你睇啦

日向：講到前輩嘅話題，影山嘅簽名係高中嘅菅原前輩幫手諗出黎
木兔：影山個簽名係點㗎？
（應唔應該話係出乎意外呢，係可愛風格...係簽名隔離會有一個心心，好受歡迎）
影山：...？心...？...咦原來係心形黎㗎！！！
木兔：如果唔係你以為係咩（笑
影山：我淨係知道有一舊野係隔離，完全唔知係咩黎咁跟住練習
木兔：哈哈哈
影山：因為菅原前輩話「一定要畫埋呢個」
（略，大概係討論簽名嘅野，木兔吐槽牛島個簽名好單調）
影山：要唔要拜託下菅原前輩（幫你諗簽名）？

呢張野係jump周刊送？

係 7/27 32號Jump 即係排球401話個期

我之前仲話日向同影山打完場聯賽冇同三年級傾計
好似斷左層咁
原來仲有呢個小小彩蛋
無憾了

唔好唔記得suga仲特登排隊拎影山簽名
都係401話

最重點都係影山同牛島嘅同步營業膠笑
我笑到依家都係見一次笑一次

感謝你呀真係無憾了
望住張紙已經feel到木兔好嘈

明明前面MSBY贏嘅時候
媽媽喊到收唔到聲
爸爸同我旭BB就好似見到自己d仔出人頭地咁瘋狂拍手

但401我最感動始終都係金田一果度
皇上就算老左 都想做維園阿伯同舊同學打排球
真係大個仔了

皇上
維園阿伯

70歲都可以跳發我相信真係可以

老當益壯
但輸左要魚躍的話會唔會斷腰骨
（但影山日日飲奶應該唔會骨質疏鬆吧）

V字撳自助販賣機
輸咗跑草地斜路同魚躍真係好青春

點解可以笑得咁詭異好可愛

都係最感動嗰度，正式和解

有得係香港買咩？我都好想買返件，有冇link

我都係諗住搵代購 不過仲未諗好買邊件

最好都係揾日本代購買定穩陣
MSBY波衫都想買

另外今日Twitter最新po表示45卷會係11月發售，同時都會發售Guide book
Guide bk入面會收錄古館老師同歷代編輯担当嘅座談會，但暫時都未知想講咩
如果大家想有啲咩對ハイキュー！嘅發問、想向古館老師詢問等等都可以到以下Twitter帖中留言發問

見到各國排球fans啲問題幾好笑

見到有人問木兔係咪混血

宮治出左

同侑頭髮翹起既地方都一樣根本同一個模

食飯樣

有人問可唔可以list晒木兔所有弱點
我都想知

在Netflix到追哂4 季, 想睇埋落去 , 請問大約對應漫畫第幾話?

兩個都好可愛

會有排寫

好好笑 好多都問咗困擾大家好耐嘅無聊問題 例如孖仔邊個大邊個細 冴子明光依家咩關係 影山係咪仲係同小動物相處唔到 西谷依家去咗邊度冒險 及川同黑尾究竟最後有冇相遇
希望老師會講下 小夏最後點樣 同埋之後個兩年烏野同各校發展成點

冇記錯250話左右

宮治同宮侑邊個出世先大家真係好有創意

一直覺得治係阿哥唔知點解

好似話宮治黏土人簡介都係寫佢係細佬
希望老師會俾個官方答案

一直以為治係細佬
沉穩細佬carry幼稚阿哥呢個setting好常見

其實現實黎講可能都冇咩大細之分
早幾秒出世，或者只係早幾秒拎出嚟

因為治開頭正經啲，
打打下唔知北完阿蘭講，佢地DNA都係一樣

真係寫係細佬

有人email問左GSC，結果原來係佢地搞錯左
而家簡介改左做兄弟，無寫邊個係細佬
都係要等官方出guide book
唔知古館老師會唔會比個答案出黎呢

我都係當左侑係呀哥
因為出場先,同埋勁過治
但原來係冇講

另外有冇人覺得侑一出場都係邪邪地,又係咁串,輕挑既感覺
唔太鐘意
但睇落去,原來又係一個大細佬幼稚攪笑角

排球呢套野如果追晒,真係冇一個角色會討厭得落

10月個part II真係既期待又怕受傷害
本身我好鍾意全國大賽篇，但to the top真係睇到令人感覺好微妙

總之好期待啦
10月好多套都好期待

好記得漫畫日向影山重遇 佢係到吐嘈
結果全場deadair

大將又係咁 全作一出場最重反派氣息個個 點知同黑尾係小學雞式嗌交 係小美華面前又即刻變女友奴 仲要俾單身狗隊友嫌棄

最討厭一定係細個恰鳩山口嗰幾個細路

黑尾同夜久食住花生睇佢同美華BB拍拖呢張圖
我真係笑到仆街
佢哋真係亦敵亦友

一開始睇音駒戶美戰見到蛇隊會扮乖耍小聰明都躁躁地，但打完比賽之後黑尾係一啲質疑戶美嘅路人面前維護佢哋，話佢哋都係好有實力嘅一隊（btw呢一部分動畫OVA cut左，舞台劇有保留到），跟住睇到春高嗰陣大將又真係好搞笑我就完全釋懷左
again，睇排球真係一個角色都討厭唔落

但冇佢哋山口就識唔到月島

早個排有fd無聊睇動畫
開頭係咁講月島點點點
我同佢講，你睇埋落去睇埋落去就知月島條線鋪得好靚

我一開頭已經幾鍾意月島呢個角色
佢毒舌得嚟又幾好笑
可能因為我平時睇動漫都幾鍾意呢啲陰陰濕濕嘅角色

發覺好多角色都只係一開始乞人憎，越睇落去就越發覺到呢啲角色嘅魅力

仲有孤立天童班細路 攪到天童打波打到唔開心

突然發現大王靈感來源係咪石川
星城同青城都係讀seijio
oikawa vs ishikawa

一開頭澤村打完之話月島中途認真咗，
就知一定會講佢嘅過去

成套最鐘意就係月島，寫實型勁
變到愛上排球個下

之前聽講原型係大阪清風，但啱啱嘗試search嗰陣淨係見到話制服似

直頭一模一樣

但石川相比之下無不得志 wor
唔止入過全國 仲要連霸春高、又99場不敗
加埋石川唔係二傳吧

大阪清風同青城就真係好似了

kobo依家全站69折
係時候可以入手漫畫

點寄去香港 寄過黎咪好貴

kobo 係賣電子書

有去check過星城呢間嘢真心癲
排球入面嘅怪物世代雖然嚟自唔同中學但係最後都有打V1
星城石川呢班同級生都係全部依家都打緊V1((可惜二傳就引退左返母校教書
之前同V League合作賽賽評都有提到兩邊選手都係高中時候嘅伙伴/多次交手嘅人，可以話係當年高中排球嘅奇蹟世代

啱啱去睇，香港冇，
台灣網要台灣地址先買到

啱啱再重睇發現影山係咪淨係發球有進步...（漫畫）

我睇就影山本身技術好早已經練到頂尖
佢最大成長都係心理層面多

由自私嘅王>宮侑口中嘅乖仔>攞返個平衡

如果只講球技 仲有停落黎嘅傳球 俾日向開眼打快攻

俾日向開眼應該係心理層面上面成長多啲
係聽完大王開解先學要尊重日向諗法同佢溝通磨合
係放低自尊心嘅表現

打少咗 係職業到

相反日向成套既心理層面都係max咁制
（唔計後腦勺發球嗰場）

日向最初都好怕出場比賽
先有咁多廁所scene

覺得日向心理層面嘅變化係暑期合宿+強化合宿篇度表現到，尤其係強化合宿篇呢幾頁
唔係單純比賽前緊張變到唔緊張咁
而係由「只想扣球（因為好型）」轉變到知道自己應該點樣進化

講真比著係我剛剛連續受挫可能已經崩潰放棄左，走翻去自己學校啦佢係排球方面嘅精神力真係令我好佩服，永遠唔會熄滅嘅小太陽

其實可以話佢二傳的技術係頂尖
好少進步空間
但係心理阻礙佢發揮
所以成套作品 主要描述佢心理成長

覺得呢條片講得幾好 影山其實都成長咗好多

一早subscribe 咗

話說呢排出信和抽野，見到有得抽橫額嘅襟章

前幾日抽咗5個返黎
今日諗住返去再抽

點知冇晒

月島最後個篇冇乜戲份，日本隊又冇份入，明明一年個時唔想輸比日向影山

所以最後咪唔同高度，月島只係唔想輸俾日影，日影係任何一場都唔想輸

我覺得依加個end幾啱佢
佢本身個熱情就無日影果啲咁深

同埋都算對應返
佢初初認為點都做唔到第一 所以hea打
而到佢真係中意咗之後
即使打d2都會去自主練習

係宮兄弟嘅banner
好想要

唔知邊到仲有得抽

我買左成盒真心全部都好靚

邊到買

請問邊間買？
我都想買成盒

兩個月前落訂㗎啦buta animeshop

其實信和好少舖頭入排球啲周邊，如果唔係上網訂嘅話等出荷再搵現貨多數都買唔返，建議ching上ig嘅排球少年_hksell tag睇下有無人放

我上面覆左

原來有呢d野訂
冇訂開真係唔知

呢一水差青城同白鳥澤
依家唯有等第二彈
想要鷗台個句

1000